{
    "title": "論語三1",
    "range_remark": "(憲問第十四)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "問憲問恥。子曰:「邦有道，     邦無道，    恥也",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.鼓穀",
                "2.穀古",
                "3.鼓.鼓",
                "4.穀穀"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "問克「伐」怨欲，不行焉，可以為仁矣。「伐」解釋為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.抱怨",
                "2.好勝心",
                "3.自誇",
                "4.自謙"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:。「士而懷   」，不足以為士矣",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.仁",
                "2.人",
                "3.居",
                "4.据"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "危行言孫，「孫」何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.同遜",
                "2.謙遜",
                "3.謹慎",
                "4.謙虛"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "積善之家必有餘慶；積不善之家必有餘殃。是出自於",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.清淨經",
                "2.孝經",
                "3.易經",
                "4.論語"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：愛之，能勿勞乎？忠焉，能勿誨乎？誨是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.奉勸之語",
                "2.規諫教誨",
                "3.教劃",
                "4.聽從"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "彼哉彼哉意思何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.表示.輕視",
                "2.非語助詞",
                "3.不足稱道",
                "4.沒什麼可取問題"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "貧而無怨    富而無驕",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.易難",
                "2.難易",
                "3.才德",
                "4.德才"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "孔子對成人的定義是:何者為非?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.勇氣可嘉",
                "2.通達人情",
                "3.窮神知化",
                "4.才德兼備題"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "禹稷躬稼而有天下。躬稼意思即",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.生長在山上",
                "2生長在平地",
                "3.生長在草原上",
                "4生長在田間"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "君子而    者有矣夫！未有小人而仁者也!",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.德者",
                "2不仁",
                "3.小人",
                "4. 智者"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "行人子羽「行人」通今之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.法官",
                "2.外交官",
                "3.翻譯官",
                "4. 律師"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "孔子說谁?曾相桓公爭霸業有大功：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.管仲",
                "2周公",
                "3.伍子胥",
                "4.鲍叔牙"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "夫子    後言。人不厭其言；樂然後笑",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.適當",
                "2.適機",
                "3.時然",
                "4.先應"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "問題晉文公譎而不正，齊桓公",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.不蹫而正",
                "2.不正而譎",
                "3.而不正蹫",
                "4.正而不蹫"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "桓公九合諸侯，不以兵車     之力也。如其仁如其仁!",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.子路.",
                "2.子貢",
                "3.管仲",
                "4.召忽"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "易諡「文」者要做到下列六項之一﹕何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.經緯天地",
                "2.道德博厚",
                "3.慈惠愛民",
                "4.勤政愛民"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「其言之不    ，則為之也    !」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.難怍",
                "2.怍難",
                "3.作楠",
                "4.做難"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「管仲不是一個仁人吧?桓公殺了公子糾，他不能為公子糾盡節，卻又忍心輔佐桓公。」\n       語出",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.孔子",
                "3.子貢",
                "4.子游"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：其言之不怍 意思",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.誇大其辭",
                "2.低心下氣",
                "3.謹言慎行",
                "4.大言不慚"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "子路問事君。子曰：勿欺也，而          之。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.販",
                "2.反",
                "3.泛",
                "4.犯"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「君子思不出其位。」語出",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.孔子曰",
                "2.子貢曰",
                "3.曾子曰",
                "4.子路曰"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「古之學者為 ___，今之學者為___ 。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1人, 己",
                "2.己, 人",
                "3.德, 仁",
                "4.仁, 德"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "淮南子原道訓說：「蘧伯玉年五十而知四十九之非。」蘧伯玉是那國人?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.衛國",
                "2.齊國",
                "3.秦國",
                "4.鄭國"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "子貢方人:子曰:「賜也....」方人為何意?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.稱讚",
                "2.讚賞",
                "3.勉勵人",
                "4.批評"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「不患人之不己知，患其不    也。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.仁",
                "2.知",
                "3.人",
                "4.能"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "或曰﹕「以德報怨，何如?」子曰:「何以報德?以___抱怨，以___報德。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.德德",
                "2.直直",
                "3.直德",
                "4.德直"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "深則厲，淺則揭出自於詩經 這裡比喻要",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.移風易俗",
                "2.適應時宜",
                "3.固執己見",
                "4.堅持原則"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "子張曰: ______「高宗諒陰，三年不言。」何謂也?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.詩云",
                "2.易經",
                "3.書云",
                "4.孝云"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「上好禮，則民易______也。」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.使",
                "2.始",
                "3.能",
                "4.信"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「莫我知也夫！」子貢曰：",
            "answer": "何為其莫知乎子曰不怨天不尤人下學而上達知我者其天乎"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "公伯寮愬子路於季孫。…………..吾力猶能肆諸市朝。」子曰:「道之將",
            "answer": "行也與命也道之將廢也與命也公伯寮其如命何"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「君子道者三，                               子貢曰",
            "answer": "我無能焉仁者不憂知者不惑勇者不懼夫子自道也"
        }
    ]
}